東方日報 - 警無差別動武失民心，要和傳媒為敵，簡直自取滅亡

八月四日晚上，東方報業集團女記者在銅鑼灣採訪時，有防暴警突然無故用盾牌推撞記者及集體以粗言穢語辱罵。記者及後已向投訴警察課投訴。事件令人氣憤，更惹大眾關注前線警員操守崩壞及情緒失控，自己都不能控制，又何以控制人群，維持社會秩序？

果然，八月五日「三罷」及七區集會，全港混戰，警方在深水埗發射催淚彈時，擊中記者頭部及拘押另一名記者返警署稱涉嫌襲警。警方未能交代為何當時會發放催淚彈，襲警則證實屬誤會，向記者致歉。

借用警察行動時慣例會說的兩句話「相信……」及「有理由懷疑……」，我們亦有理由懷疑及相信部分前線警員，特別是防暴警，無差別動用武力，粗暴對待記者已成為常態。用盾牌撞弱質女子，隨時令對方手斷骨折，若手上是警棍，可能又當「手臂延伸」打爆頭；有第一次催淚彈射中記者頭部，便會有第二次、第三次，下次會是橡膠子彈、海綿彈抑或是金屬子彈？

以前記者採訪，包括突發記者，都不用戴頭盔及保護裝備，甚至戰地記者也不見如此裝備，現在大部分記者採訪時頭盔變了必需品，否則隨時誤中流彈及棍打，命喪當場。不是替示威者說話，而是事實擺在眼前，記者被警察打傷的機會竟遠大於示威者攻擊。換句話說，對記者來講，誰槍彈橫飛，誰才是最大安全威脅，為防備誰才要穿戴全副安全裝備，答案不言而喻。警察這次真為香港新聞採訪界寫下新一頁，「垂範」歷史。

受害的東方女記者雖然已經投訴，但以警方一貫做法，隨時又採取拖字訣，再加上部分防暴警制服沒有編號，確認身份十分困難。一般市民或者嫌麻煩怕惹禍，但作為第四權代表，記者不畏強權，追求公義，絕對不能容忍警察濫權羞辱，不會就此罷休。失盡民心的警隊，還要和傳媒為敵，簡直自取滅亡。

多啲響東方Facebook Page 關心下東方記者 東方記者明明儲落一堆藍屍，但被人鬧黃媒黑記。

傳媒係我地運動的戰友！都係黑警的受害人

點解可以變得咁快
唔驚俾上面屌?

得罪東方習近平都冇面俾

真係好撚勁
不過唔知幾時又會歸番邊

得罪方丈 有排你受啊popo

東方真係好小氣

東方由針對消防變針對黑警？

因警

藍絲都唔知睇乜好

係失盡民心的警隊
簡稱失警

百份不嬲淨係奶共,
香港政府任何一個都可以任屌

方丈:比錢咪和解囉

[最終戰術] 如何兵不血刃做低政府

幫手足 令政府同警犬一次過仆直

維尼邊有錢

得罪東方真係未死過
追擊係以年計

亦可以係想帶風向去仇警
成立左獨立調查就一天光哂 救埋港共
有得調查你真係唔要?

換個角度睇
東方都幾睇佢d記者

拉一派 打一派

Exactly

實捉到你

因..............香港警方

推

睇到既係東方真係好注重自己既員工
邊撚個得罪佢地任何一個都會一直追擊你

證明上面已經放棄咗香港警隊～～張曉明都話原則上可以成立獨立調查委員會

敵人嘅敵人就係朋友

如果要打民意戰
和理非可以善用東方女記者呢粒子彈
譬如文宣組可以利用佢做宣傳
做訪問提到黑警濫暴可以quote多啲
見到東方記者就話黑警同肥佬黎一樣咁賤
草船借箭呢個書包馬老闆拋晒出嚟

想問吓東方日報入唔入到大陸
例如有無飛大陸嘅航班會提供東方日報

係簡稱『警亡』先真

呢個真

點解東方對下面一個記者都咁著緊？

消防表示終於可以呌下

不是替示威者說話，而是事實擺在眼前，記者被警察打傷的機會竟遠大於示威者攻擊。換句話說，對記者來講，誰槍彈橫飛，誰才是最大安全威脅，為防備誰才要穿戴全副安全裝備，答案不言而喻。

真係唔好得罪東方

只係導火線 可能之前已經唔止一個俾d黑警咬過

過份武力，亂打平民

國泰 消防終於可以休息

出嚟行，講義氣

好啦，暫時唔叫面粉報住

良心報社 ，亦都可能個女記者同高層有好深厚的情懷。